amd cpu&gpu 討論post #33 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander(有提供CPU Trade-in服務)&VST為正式代理

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

MSI MEG X570 UNIFY

仆佢個街，之前我只係普通遊行戴口罩
一陣我就買個pitta日日戴

3M la diu

唔識，有咩款好介紹
啱啱行過屈神示睇得番唔知咩牌子，仲要粉紅色

想問 Radeon Adrenalin driver 19.9.2 versions 係唔係暫時最穩定？
之前上 reddit 有人話打機突然會出現黑畫面。

剛入手 Nitro+ RX 5700 XT

yes

想問下RYZEN 5 3600 個顯示溫度係咪唔使-20度
STOCK CPU FAN 30% USAGE 都56度

ryzen master check no need

留名

用p95

起碼要r95
n95係垃圾冇用
3m p95最好

有3950未

11月

$2400 買到 5700
話知佢blower 定 aib

新卡定二手?

冇心情睇 AMD post

Lm

新 朋友美國幫我買

抵玩 5700xt 公版 有冇平 想試下上aio

AMD Ryzen 9 3950X with Gigabyte's Official X570 OC Guide

我開始懷疑成日黑mon係咪因為火牛唔夠電其實2700x+5700XT 650w係咪唔夠推

你換左板未？

未

3600夠唔夠玩3a大作 lol pubg 同剪片

夠有突

黑Mon 唔係display 問題嗎 有冇打打下機熄機?

就係有時一打勁少少嘅game就直接黑mon 試過一兩次有啲雪花 但reboot就冇事

咁再升上去目的係咩

英雄主義

屌 啱啱一開機就即刻雪花 但reboot又冇事究竟咩事

張卡過熱?
花mon似 rtx vram 果時咁
試下行furmark 3dmark stress test

有平 但都要3000
flash 5700 抵玩d

香港都賣緊2999 公版xt
好似唔算so

拿卡上代理check下

知唔知漢科需唔需要預約

唔洗 直接辦工時間上去btw msi/asus?

asus rog

check到有問題希望一換一 唔洗等送修

尋日睇到係

本身rx 590諗住開到機算
差幾百買埋5700

而家藍寶有game 送

No
解決方法參考我之前個post

No 參考我之前個post

amd cpu&gpu 討論post #32 睇#1&有時間幫手填表

#650 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

rx5700xt nitro
唔穩定問題解決方法

但我嗰張係rog

買Rog都有抽體質

Exclusive: 'MSI X570 Unify' Reveal + $250~ VRM Thermal Test

呢塊msi板有改善左設計

送咩game?
好少打機

11月叫醒我

下個月出 1.0.0.4 BIOS

debug完先上

反正我塊屎眼岩X370殺手SLi都無機會有，理得佢

asrock 不了

呢個都有送 睇下點拎先

部機一入睡眠即刻reboot
會唔會係bios出事？

阿叔我老啦 玩Gear5 頭暈
雖然畫質真係好靚

一樣測試方法
原理唔解釋啦

上星期買都有？

拎到三個月xbox pass
唔識拎game

windows gadget 個 GPU monitor 12.1 唔support 5700
有冇邊隻新d

msi afterburner

有冇巴打手頭上有3700x stock cooler？
可唔可以幫手度下由cpu接觸面計起係幾高
驚個箱塞唔落要換個箱

約10cm

除咗黑mon之外 另外仲想問打機不停卡一卡同frame drop 係咪都係關底板同火牛事

Zen+ 打機會drop fps 正常的

不停卡都正常咩

你有冇update bios & chipset driver?😑😑😑😑
另外你卡用咩版本driver?

bios update咗 卡driver最新

報告下 bios version & gpu driver version 😑😑😑

#74

bios version 1814
gpu driver version 19.9.3

bios 用0604
gpu driver 用19.9.2

bios 可以downgrade?

可以

唔該巴打
好似太大舊 我再搵下先

無左AM4?

伺服器出左先

要用usb先down到

有無人識解決 rx5700xt 頻率唔穩定問題？

等下代

Aorus Elite + 3700x + 5700 XT 打Apex不停卡住再黑mon再彈game 到底係咩問題 Driver 19.9.3 Bios F5B 場場彈咁濟

aida 64 / 3d mark pass?

新手乜都冇校過原廠setting 淨係校左RAM Xmp 係咪應該都要試？

你對ram有冇跑過Runmemtest Pro?😑😑😑

AMD Radeon RX 5500 gets 7nm Navi and GDDR6 memory

公版單風扇散熱

同我張rx 570一樣

佢呢隻單風扇做demo 唔出街
都係等AIB發揮

熄機

MSI's Alpha 15 Laptop: First With AMD RX 5500M Graphics

留意Rx5500M TDP限制左80w

M版TDP都要80W

150W TBP

留意改左boost Freq

我上19.9.3mhw都係咁黑mon 落返19.9.2就冇事

mhw

要6 pin

One of the Best RX 5700 XT PCBs: AMD Reference Analyzed

MSI confirms Creator TRX40 motherboard for Ryzen Threadripper 3000

出左黑色貓扇

新model塔散有熱導管

咩型號

唔係屎色 不了

u12S d15黑色版都有

如何堆積本

intel cpu 收緊皮，要減價

幾時先唔係防官司bios

1003abba明顯係防官司bios

都預咗，始終年尾定下年年頭都要出10代，不過預咗都係牙膏落去

Team Group Releases AMD X570-optimized Memory and PCIe Gen 4 SSD

G.Skill Launches 32 GB DDR4 Modules, 256 GB Kits: Up to DDR4-4000

張fury似乎壞壞地花mon
想換卡又想等到老黃出7nm
4000蚊我愛carrie lam

開機卡有無好推薦
頂住先
ryzen無內顯

u12a有冇

肥花是但買張100蚊樓下

整張二手570

未有

hd7750 7770 100蚊來開fluid motion 都抵

gt 630

收張570了

19.10 apu driver
更新完即crash

落19.9.2/19.9.3有冇事？

張 rx5500 要 150W?

Typical Board Power (Desktop) : 150w

分清楚 tdp tgp tbp

性能=580？

=590

but tdp150

本身spec 110w來 之後提高頻率改左150w

原來幫我鎖番電壓
我個張2100mhz 要1.26mv

Overclocking 4x8GB of 3000MHz CL15 Crucial Ballistix on a Gigabyte X570 Aorus Xtreme with a 3700X

AMD + ITX + TB3? It's the ASRock X570 Phantom Gaming-ITX/TB3 Motherboard Review

TRX40 Chipset For Upcoming AMD Ryzen Threadripper Listed

TR3 24C首發 傳聞TR3 CPU不兼容X399

你都不會買TR

那有錢

TR的市場定位不適合你的用途

真3800x已好夠

打機用返普通Ryzen系列 工作站先用到TR

打機用3950x

3950x打機都係浪費
正常6c 8c 都ok了

食唔哂粒u未冇咁熱囉

疊馬

核心越多 對底板要求越高

3950x 同xtreme 係絕配

但係哪有錢？

錢能解決的問題

個價ok既

張rx5700xt 頻率一直1300-2050來回跳夠竟係點解？
比你上到3000但穩唔到乜都無用啦⋯⋯

有冇固定人手超

可能關間廠個bios事,p-states之類
試下用AMD memory tweaker

有
用緊，鎖1500（0.8）-2050（1.26）

應該gpu bios profile問題

藍寶石超白金黎
咁都有問題

藍寶石gpu bios profile應該會有dual bios

唔通啪錯野

佢呢個頻率好平均⋯⋯

3900x + master已經知足

身痕只有加錢換才能解決問題

台灣3500X超頻分享

體質比3600差

一樣都係咁

你用緊邊個profile? quiet / oc ?

等Zen 3換埋U同水冷就大功告成

3500就pbo算啦

Zen 3
上itx

早幾日落咗單3900x aorus master 唔知幾時先有貨 唉

Primary

係咪因爲用緊PCI GEN3?
或PCI CLOCK BUS 設定錯誤

無得攪
打機係咁 真係又要轉番會

正路oc profile 既tdp會大D

CORSAIR VENGEANCE LPX Memory Breaks 5000MHz Barrier on AMD Ryzen Processors

話說軟件光追即係點

即係RDNA2之前既卡可以有軟件更新開RT 不過效果冇硬件支援好

我諗都係去到5800XT嗰啲先有機會support 原生RT

等官方講好過
初代RDNA應該5700XT為頂
PS5 XBOX用RDNA2

咁多位巴打小弟有野請教,小弟粒3700X上4.2GHz 1.3左右v 用Antec隻K240水冷,平時四五十度,full load上到九十幾度, 到底係個水冷廢頂唔順,定係我裝錯左個水冷,唔該曬

你用咩板和睇温度軟件

confirm primary bios
220w TDP 再拉90%

用aid64壓測 可以穩2060mhz
Time spy 都過到
打機就真係唔會穩定
無啦啦會1300-2050不定時來回跳
只能確定有機會係game問題

可能真係體質問題

我想知點解amd 個mem frequency 同 nivida 個數差咁遠

GPU架構都唔同
呢個係比較CPU既原理一樣

B450 aorus m同core temp

arous m 不意外
睇温度建議用Hwinforn64

貼吧話遊戲無對A卡優化過
試埋戰地5就知道係卡定遊戲問題

但係同我用原廠散熱器溫度幾乎一樣,咁樣正唔正常

首先Zen2 CPU內部有積熱問題 呢個要清楚先 好重要

giga arous m 其實一早比人話假供電宣傳 真實供電依然係4+3

BF系列一向對A卡有神秘加成

即係我個水冷唔會廢過原廠個散熱,個水冷琴日先買,驚揼錢落海

不過點解要買antec呢隻aio
買aio要留意間廠漏水點保

其實係空氣機箱唔流通，你試下打開機箱試下

好想買野

買返hot toys算

AMDs Ryzen 3000 trifft Samsung, Micron und Hynix

Flashing Radeon RX 5700 with RX 5700 XT BIOS: Guide & Performance Review

MSI Alpha 15 Gaming Laptop

水冷最保險都係賊船同NZXT，漏水賠全set呢點好重要

NZXT

其實今時今日除左server之外,仲有無可能做到0光污染套裝,夜晚閂燈睇電影led燈五顏六色咁好煩

如果本身你個硬件有software控制rgb燈可以直接開個software熄咗佢

同埋某程度上都有啲hardware都係0 RGB嘅，不過你expect 通常高階嗰啲RGB 都少不免(貓扇嗰啲例外)

通常好似高階先有rgb software control,直接動手拆led算

asus 有塊x570冇燈

巴打你用緊咩？
照理唔使去到高階果啲都支援software control

cam software 比人譽為垃圾軟件

原來係我火星左,枉我之前手動拆堆led落黎

部腦3900x x570 5700xt
一買返黎開機已經好慢
開完機反應都係慢過人 要等幾分鐘先正常
有冇方法搞搞佢

熄CSM
我3900x C7H 最快都要40秒

上年買咗2700X 唔知有得送GAME 依家有單但冇盒 請問仲拎唔到拎到

留意promotion日期啊

thanks bro

請賜教：
邊隻牌子路由器穩陣？
邊隻牌子手機防毒軟件穩陣？

留意ryzen開不開fast boot 都係咁耐
因為amd官方想防止bios漏洞

Our Smallest Gaming PC Build EVER!

我果部20秒內boot 完入咗windows
(3700x B450 5700XT)

開完機仲要等佢係到唔知load乜春

bios自我檢查
intel開機快有代價的 就出現Bios漏洞

【7nm Zen 2、升級至最多 8 核心!!】AMD 新一代 Renoir APU 明年第一季見

vega

咁撚快

戰地5
使用率 頻率穩定度 比較好
但仍然都會有呢個問題

真係咁快
bios 用緊AM4 1.0.0.3
MSI B450 Tomahawk MAX
3700X 手動超1.35V 4.2GHz
Ram Adata D30 超3733MHz
infinity fabric Auto

終於知道點解會降頻

想問吓d60g係sr定dr

2x8 定2x16?

2x8 3600mhz

你要itx?

單面來

a300 size但裝到display

不過你要留意散熱啊

難裝都哭

難裝到哭

認同，細得來又可以Gaming，但PSU個風扇會嘈同埋無咩選擇 Watt數可能頂盡去到4、500W

無用不推文回覆，自吞一打膠

我唔妥你

我有啲興趣想知

我可以抖你

唉 amd真係好撚野 , 一window update
直接卡死連desktop都入唔到

win10造成的問題 裝intel都會中招

WIN 10

bug 10 呢個太出名了

鎖2050 1180mv
跑time spy
會降頻
1204 穩
1208降頻

佢個手動低中高三點
個mv要自己摸到唔降頻既

愈del愈衰

即係佢preset 既電壓唔岩就會狂降頻

有需要win7了

window 問題又要怪係amd頭上?

size越細 要求功耗控制越高

砌左機廿年CPU第一次轉會來AMD

頂 M$ d 野會唔會太廢 仲諗住比錢買正版pro usb 都係算狗數

ms cut window inside program 就用user做白老鼠

想問2700x +msi b450 ac 行唔行到4條8gb 3200嘅ram

Zen+ 可以

點解我d60g四條，行3200 cl16 一直藍mo嘅
改返2條或者行2666 c16就冇野

睇抽到咩ram die

用Education 版無呢個問題

LTSC最乾淨

2017年 7代 i7 4c8t

2020年 10代 i3 4c8t

當年屌 7代 除7700k 外全部intel伏u 有冇錯？

MSI Gaming X 表現不過不失
睇返個chart結論
技姦gaming oc繼續係性價比首選
nitro+繼續都係性能首選

呢個箱仲有個問題係：新一代 display card仲有 1 slot 高階卡，無既話cpu散熱都無咩選擇？

2xxx同4xxx都ok

msi 好柒

買itx cooler

條片展示的CPU cooler 好似係L9I

同be quite系列好似

好型，我買早咗

最緊要睇散熱勁唔勁先

好似係有改善

thermal就有分別嘞
幾時有RGB/白色

即係邊款好啲

in noctua we trust

等有得買喵頭鷹黑色先再講

近排有事上唔到連登，update 下自己玩AMD情況。

大機冇咩好講 ， 照舊3700X PBO + X370-F +16 x2 3400C16DGTZR + V56

細機係努力不斷同Asus溝通之後終於成功由2200G upgrade上1700 -》1700 PBO + B450-I + 8GB x2 Galax HOF Extrame 3200 + 1066 (遲吓可能升5700)

3900出左價錢未

OEM

Pcie 5.0 + DDR5 2021

am4

am5

用得ddr5 當然am5

打錯

啱啱換咗3600
開機卡咗喺Windows logo到不停load
係咪要洗機

佢個VRAM TEST應該有問題, 技嘉VRAM出名散熱廢
HARDWAREUNBOXED測到技嘉VRAM係最熱

應該係

safe mode or usb修復?

直接重裝

的確最快唔洗諗

平時做定個win10 iso係個hdd到連搵usb燒都唔洗有事直接bootloader洗機

想問頂樓有link講到:
「6. 安裝新AMD GPU 後 先建議 DDU (Display Driver Uninstaller ) 再安裝新 DRIVER
Display Driver Uninstaller ( FOR NV / AMD ):
AMD Cleanup Utility : [/size=3]

連第一次砌機新裝display card 都要行DDU先?

第一次不用

又係你 認得你 唔該巴打解答

Borderlands 3 同Ghost Recon Breakpoint
邊隻好玩D

epic 不了
但bugpoint 好多bug

新手一問
想問下AMD做緊嗰個推廣送GAME送PASS係唔係一定要公版卡先有?

八月砌左b450m 3600
上兩星期玩玩下game (lol)會停格一秒
雖然唔常出現 但其實咩野出現問題

唔係，非公一樣送

有啲估唔到5700XT ranking會高過2070Super(我估主要係test 個game嘅問題)

以咩為評分

用titan rtx 做100分basemark
用Far Cry 5，Forza Horizon 4，Ashes of the Singularity: Escalation做測試睇fps geometric mean

其實2700x 1.4 4.25ghz off smt會唔會好傷粒野

壞左未出新囉

起碼頂兩至三年㗎

點解要off

on 左就冇可能上到4.25GHZ

你要玩高頻點解唔去intel

比朋友道左去買AMD YES!!!

絕左交未

未，但冇再理佢

BTW 2700X 放出去大概幾錢

上肥花自己望

Ryzen玩ipc路線來 頻率次要

zen+ 又點ipc 勁

zen+ 比Zen增加2~3%ipc 但表現仍然比intel差

唔好提啦，愈講愈心痛
嗰陣應該揀8700k
打機又唔夠佢打
Multimedia 又唔夠佢嚟

Zen2起碼冇咩事了

multimedia衰d咩

你用緊咩板？

PREMIERE render片仲慢過8700K
加上宜家冇咩剪片打機多左就發現原本RYZEN 就係點都唔夠INTEL 打

Zen2已經改變左

Zen2 render片
快過 / = inte l

老太婆fake人既，amd YES 咩呀真係............damn son
貴多幾百又唔同體驗

比自己粒3600x倒米
人地4790K 都仲可以打得蠃幾代I5

入面有3600x？

想請教一下...
HWiNFO64 入面每個CORE 既VID 其實係咩來..
原本之前乜都無SET 過, 我留意到個VID 同CPUZ 入面個CORE VOLTAGE會係差唔多(甚至高啲), 但係當我係BIOS SET 低個CPU Vcore, VID個數就變得好低 (<1.1).
而RYZEN MASTER 入面個Peak core(s) voltage 亦都由之前1.3XXXX 變左做1.09999

其實呢個數值既高低有咩影響? 又點先可以改得到?

你人手超？

係..之前試係RYZEN MASTER 超, 明明係WINDOWS 跑TEST都好正常...
但係一REBOOT就有D古怪情況出現.

之後就試自己有BIOS 搞.....
而家係CPU Vcore 1.3, CPU Loadline Calibration = High, 3900X@4250
暫時睇落都正常, 我只係奇怪VID 個數點解會咁低

ryzen master 軟件當然不一樣的

有野買未

十月中咋，慢慢等你粒3950X啦

就係唔明點解係ryzen master 入面set個CPU Voltage, Vcore 同VID 大致會一樣....
但係係Bios 入面set CPU Voltage之後, VID 就好似鎖死左唔會高過1.1

Why is my Ryzen 3000 processor getting so hot? Why are Ryzen 3000 CPUs running hotter than previous generation Ryzen CPUs with the same TDP rating? Is there anything wrong with my cooler?

b450 itx係唔係msi最好

vrm msi最好

要bios好上asus
giga b450i 都冇問題

1.5 Million Threads: AMD-Powered Archer 2 Supercomputer With 12,000 EPYC Rome CPUs

Epyc

其實2700x 預設喺r20到行3800分係咪好高

搞咗咁耐仲未搵到個啱心水嘅case

係咪Zen+ 4.3 pbo 分數？

預幾多budget
itx ?

3.7-4.0 全核左右

有冇試全核4.2咩分數？

4080

諗緊o11 我仲搵粒3900x 返黎

冇考慮過p600s?

Phanteks新嘅Luxe 2都唔錯

想問下2600(non X)sup唔support PBO?
上網搵兩個答案都有

要X

3750x

係咪要我炸左個po

堂前巴日日叫春，日子就好快過

AMD names 24-core Zen2 CPU as Ryzen Threadripper 3960X

3950x

SAPPHIRE NITRO+ RX 5700XT
咩價位先係正常？見出面都係$37xx

家陣個價$37xx都正常
始終nitro+定位高階5700xt
試吓講價減唔減到少少:[/s]o)

幾時去到$3500

半年或者等RTX 7nm就有機會

要買的話去悠二/邪刀買

310用唔用到6700k
上網見人話tdp 65w以上用唔到

底板chipset都唔支援6代吓話

Rumor話7nm 2020就有

係，改用samsung euv 7nm
下年又換卡

phanteks 得evolv x 係好樣 決定o11 算

samsung

手動超 唔升上Abba係咪冇影響

abb穩定既就不用升級

5700xt 用最新driver
暫時好似冇咩問題

Exclusive: AMD Ryzen Threadripper 3960X, 3970X and 3990X launch dates leaked

8 小時前

咁咪好

G.skill Trident Z Royal 4000C15

15

imc夠強就ok

Arctic’s Freezer 50 TR Air Cooler w/ RGB for AMD’s Threadripper Launched

The manufacturer does not disclose the cooler’s rated TDP, but says that it can cool down Ryzen Threadripper 2990WX as well as CPUs ‘of 32 cores and beyond’. So as we've seen with some other air coolers of this size (which can handle upwards of 340W) it's a reasonable bet that the 50 TR can dissipate at least 250 W of heat, leaving some additional headroom for overclocking and/or future processors with a higher TDP.

我發覺ryzen 2 都係會同好多顯示卡有樽頸，例如我宜家用緊嘅2070，玩好多game顯示卡使用率都未試過上過100%，只係50-70%左右

Zen+ 會

依家3700X，frd送咗隻240冷頭，待機溫度50幾系咪正常，test飛到90幾度，有時飄到100+，好鬼驚。買個corsair h100i溫度會唔會有好大改善

佢個wifi卡即係插咗有得連wifi?

對比7,8月 慢撚到

Yes, install driver

係咪用pbo?

冇開過ryzen master調過，好似系normal setting

mobo PCB Breakdown: ASUS Strix X570i Gaming // a cheaper Crosshair 8 Impact

即係auto mode 冇人手超？

見溫度唔多掂唔敢超，開PBO會唔會好啲

怕温度太高可以直接人手降壓
第一個方法： offset - 0.1v
第二個方法： 直接人手set 4.2@1.35v （普遍體質來 如果想摸體質自己預時間）

咁其實買個好啲個冷頭溫度會唔會有改善

你本身咩品牌一體水？

frd系淘仔買，好似系CM海魔240，應該同CM ML240L差唔多

cm
漏水冇保

我果粒4.1 1.2v 4.2 1.25/6v 你可以試試先

我知啊所以咪捻住換冷頭，NZXT同corsair點揀好

兩個性能一樣
你鍾意邊個就邊個啦

好想試AMD，但係有D問題，請問如果用X570想打爆4條16 ROYAL，行唔行得足3600?

底板同RAM QVL LIST都搵唔到以下條RAM:

G.SKILL Trident Z ROYAL 金色 DDR4 3600MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3600C19D-32GTRG
板:GIGABYTE 技嘉 X570 AORUS XTREME X570

我見國慶坊出套餐配上面條RAM

國慶坊

想粒2700x長期4.0,個v可以set到幾低

而家auto4.1好似成1.4v.

1.35

我粒2700 長行4ghz set 1.33

我行緊1.35V

3600c19其實就
可以既上 Neo 3600C16好D

其實係咪行唔足，佢求其砌落去個餐
NEO我知有專用，但係我想要4條16 ROYAL

行得足 但延遲

其實gen3 ryzen用啲普通ram平均延遲系幾多，80ns系咪正常

正常 因為IO獨立左出來

3950X 遙遙無期

唔講都唔記得仲有呢粒嘢
11月都嚟

想問下你咁setting溫度點樣。

我set咗後幾好，溫度正常咗小小，待機溫度48度左右，aida64 cpu test 10mins平均85度，冇上過90啦，many thanks

跑FPU好D

我u12a 燒機好似70度 待機40度樓下

Samsung 7nm euv好似啱啱先出貨（自家arm cpu)

tsmc 7nm euv 水份冇咁大

電腦大爆炸

三叔係都要一步到位EUV
希望TSMC出年搞得掂7nm EUV

怕咩
只要不死機就ok

tsmc 7nm euv 唔係出緊貨 只係arm度出先

Btw入門X570用咩板好，asrock x570 pro4 vrm好似唔係drmos?

asrock低階唔係drmos

繼續等3950x

asus tuf
giga elite

最後換返左煙條

Zen+同Intel差距太大
Zen2起碼追求同頻性能一樣

有邊張唔會有樽頸

指Zen2 配卡？

係，或者點先打機唔會出現樽頸

Damn son點解唔試2700x

買齊所有嘢差個case 同粒u 我係咪要amazon 買3900x

諗住中央田食少少炒價都話要訂 國慶坊又炒貴咁多 等下等下3950 tr3 都出 屌

amazon 呢排訂價穩定 冇加

3500X vs 9400F

比埋圖你

咁搞法諗緊買唔買張590/80等下年老黃出新卡(好似會出)

直接5700等好D

技嘉最抵玩？
雖然我知5700九十到一百度係正常 但唔想用耐左搞到到熱上去同想換到散熱膏

抵在？

但依家佢放game又冇哂 搞到有啲唔平衡

散熱同訂價合理

TSMC佢話5mn良率有改善,應該就量產

5nm

忍唔住隻手……
2k60gaming係咪其實5700就夠?

好想要nitro+張5700xt...

等下佢遲啲5700都會出nitro+

好辛苦忍得 買5700驚同2060差唔多
買XT又驚轉頭又想換

5700=2060超就=xt

但nitro+散熱好啲，好超啲

我上年年尾壞卡先買Vega56
而家我真係揼晒春

上年就係忍住冇買vega56 nitro+
今年真係就快射 忍唔到了
個樣靚到

話時話我隻牛得550w 勇者王

見3300左右
但係咪有保養貼紙 想用左一年自己換膏

夠5700xt full load 250w oc完都係得300w

不過同XT差$100 上 XT好D

冇哂Game 等下算

Worst & Best AMD RX 5700 XT Video Card Round-Up: Thermals, Pricing, & Features

好快又 black friday

promotion仲未完

見好多人屌冇哂遊戲得pass

即係D game code 暫時派晒

pass 入面都有包 the outer world
btw d epic key 不了

跟住下年年頭Nv 又出30系列

nv 7nm未咁快
佢12nm都係玩好耐

AMD confirms that Zen 5 is already in developments

miss 咗centralfield 88折買機箱

係其他post講左比大家知
下次啦

牙石5700xt係咪比技嘉既多一年保咁大把

冇時間追哂post
想問下asrock b450m pro4 + 3600 (冇1/2代ryzen係手)
係咪冇可能update到BIOS?

Updating BIOS From New Parts 果段

faroll買料 (唔砌), 會否幫手update左BIOS先?
或者+80$砌機, 會唔會update左BIOS先試機?
(聽日會fb問faroll, 係度順便問埋有冇手足有經驗 )

另外可否比list求評
打機, 中高效, ssd暫時唔諗住

1. mb bios你要砌ryzen 3000 cpu一定要update
2. 悠二度會Update bios (要Comment返）

GIGABYTE teases Threadripper TRX40 AORUS motherboard

push
求評

asus b450m pro
tt gf1 650w
adata d10 3200mhz

1660>rx590
一樣價
其他跟上面

塊板有冇咩原因？
得3個4pin fan header
usb又少d

100r 好似裝到5把
定係可以1個header拖幾把扇？
火牛比電、底板控制？

pro 4 易壞

買1開2果d fix 到個問題

買5700XT 之前參考下先

24GB of DDR4 vs Ryzen 3700X on MSI X570 Godlike // Samsung EB-die

呢幾年技嘉咁瀨野都可以無限金錢咁

換左nitro+張5700xt
,玩COD4 Redux 2k全開 68-75
個風扇有一半時間係停轉

手動set fan speed

唔轉即係未夠57度
佢唔開工 好撚串

Red Devil & Rog Strix 冇cut嘢

即係紅魔好過niteo?

3900x配2080ti會唔會撞?
想升級

留明學嘢

本來砌部細機玩雙AMD

但真係頂唔順塊5700 XT

膠巴隻pg27uq 係咪賣左了

賣咗喇

買咗5K mon 都無乜點開隻4k 144

同埋屋企要裝修，要搬開幾個月唔想搬咁多嘢

遲下裝修完可能買隻1440p 144 俾部itx

係但香港冇代理

我最近想買pg27uq 但係見到x35 pg35vq 好似仲正

3900X+2080無事⋯

但你怕撞啲咩？

我愛上咗5K mon 返唔到去了

所以我出3900x都唔知為乜，唔推144hz 的話根本我粒7820x可以再用幾年

巴打粒3900x 咩電行幾快？

我用1.3375V 長行4.3ghz 暫時幾穩定

1.3375V 上4.4

過到R20 但過唔到time spy cpu test

佢一早放左比人了

同人交換咗張2080 black

咪你呢個大慈善家囉

多謝你呀

No No No

係喎，認錯人？

佢係凌巴

你係jack 巴，用3800x個位

勁

相信一開Prine95即死

Prime95

太懶，Stock, offset -0.05V，剩係超RAM

Stock 同超完差7%喎

篤幾吓就ok

aid64已炒

唔重要，跑到r20 用嚟J就夠

反正daily use 唔會超4.4

giga x570 master 有得offset?
雖然都買左

amazon 3900x 變返炒價 屌

貴咗30美金啫

正價又唔買，過咗又要揼春

Ebay 仲痴線

無寫係offset，但個setting應該係：

CPU VCore: Normal
Dynamic VCore: -0.05V

同張5700XT 繼續大戰

我試緊4.2 GHz@1.35V，AIDA64啱啱先跑咗30分鐘

唔記得講，我唔係用水冷，只係用D15s + A12x25

買咗平郵 想轉express

GPU PCB Breakdown: Gigabyte RX 5700 XT Gaming

Ebay不嬲炒到飛天

3950x到時可以喺ebay搵

你要加油呀

基本上我過到R20 timespy 同打機就唔會做stress test

問題係個radeon setting 會自炒
唔識fix

但你用邊版driver
正路用穩定版好搞D

有咩問題？跑AIDA64都未過85度

驅動程式封裝版本
19.30.03.01-190910a-346940C-RadeonSoftwareAdrenalin2019

新手岩岩轉會amd喺網店砌完
想知買cpu同display卡送game係點拎

#1

眼殘sorry

amd cpu&gpu 討論post #32 睇#1&有時間幫手填表

#650 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我都有呢種感覺
出完之後推乜都唔盡

咁叫做預佢可以用兩三年唔駛換掛

一般應該係代理登記

我都係

TR3

講緊個software 自炒
唔行野都炒

呢個真係...

老老柒柒radeon software 係咪一定要開
諗緊長期唔startup 佢算

你安裝driver之後直接開左auto oc 功能算了

公版都好過XFX同MSI張低階垃圾

公版供電太好了 但用渦輪扇

auto oc 唔係要個 radeon setting 到開咩

你重裝Driver 所有setting自動回預設 auto oc & downvoltage 預設開啓左 不用入redeon setting

你知唔知 quit 左個app 唔會reset 返?

我幾鐘意公版
得佢做到直抽
但係嘈音搞唔掂

入左冇得出返去呀

比張相來咩位置

zen2既ram oc系咪最好壓系3733mhz，之後調低個時序就得？

睇io die 咩體質

hynix cdie CJR點樣

- 510買到2x8GB CJR上3600Mhz?ADATA 3000MHz XPG GAMMIX D10分享

5700xt 個driver 係咪仲有好多問題？

一定得

P95 好野來

紅魔淘佬買好唔好？
定平平地giga算鬼數

平平地上giga
Red Devil 你要預出事直接RMA

暫時用緊最新driver + reset windows 好似冇乜問題住

Zen 2 die analysis

見到ryzen支援ecc
淘寶32gb x4 2133 ecc
會唔會好過16gb x4 3600

ecc純粹係穩定性好d，計performance一定差過高頻RAM

買左粒3700x諗住玩極限itx 煩緊用咩風冷
官網個預設 TDP/TDP: 65W 係咪信唔過一定會再高d

主要唔係要佢ecc
貪佢多啲gb又平啲
我末玩過ecc ram
話唔定可以超下

ecc ram工作用途來

冇要求itx size U12A

Ecc 有reg 同unbuffer ryzen support reg ecc?

ryzen support Unbuffer 果隻

極限itx，有要求，U12A應該太大
個箱我係自己砌既，A4size果類，cooler最高要60mm內
諗緊NH L9i但佢用埋25cm扇都唔過50mm，用唔盡60mm

Cryorig C7 G Full Copper Graphene Coated CPU Cooler(有需要上把貓扇）

1.3都覺多

不排除可能佢粒U體質差果隻來

鬥邊塊板供電屎

睇咩U 咋

3900x 要上4.3-4.4 無得唔上1.3V+

而家AMD仲有冇挑ram問題
想買Ballistix Sport LT又驚用唔到

Zen2冇啊

見啲人講ram bus ratio要1:1，唔識整，其實系咪FCLK。

3900X
X570 aorus pro
公版5700XT
路過

諗住買粒3600, 請問下而家仲有無GEAR 5 個CODE 送 ?

問代理

台灣既
Shuriken 3

ram一定夠位

巴打點超法？

咩電咩速

跑分如何？

早幾日redeem 到3900x 個堆game code

今朝到咗手

買粒 3900 玩下先

冇x570M pro4

啱呀，玩住等

出咗3950x就掉咗粒3900x

真 但掉之前記得我同我講定掉去邊個垃圾場

俾個女做匙扣

我上門回收
保証快過歐綠保

Cooler Master Hyper 212 LED CPU Air Cooler 俾r5 3600 夠唔夠用

夠但cooler master不了

Why?

個fan係垃圾，好大聲又細風
而且cm啲散熱器本體冇咩特別技術

有冇邊隻風扇平又好

張rog 2060super game 代機33-36度,最高71度

asus rog卡會係官方超完再超版本

英文差 有冇重點

yes所以超熱我就不了
張卡係幫friend買,順手test吓

張卡係rog oc 版($3999)
3999上5700xt 算啦

asus rog rx5700 xt就係比asus超到盡果隻 超級熱

rog超熱不了
唔係有信仰唔好買rog

入面有圖表 自己睇
反正msi asrock既Vrm 温度...

60mm 內都係NH L9i, cryorig c7g, 黑風嶺black ridge 或者大手裡劍3 (用薄扇) 之類
可以參考呢條link (殘體)

再唔係咪aio

msi都

所以vrm最好giga>asus>msi>asrock？

自己睇片

msi

Arctic唔出LED FAN

一分錢一分貨

[b]TSMC: 5nm on Track for Q2 2020 HVM, Will Ramp Faster Than 7nm[b]

q2
咁快

amd zen4 2021先會5nm

想問2700x如果用x570，咁個效能會唔會好過x470㗎？

原來個表係SHOW溫度 等我仲係到搵Watt

唔會

又岩 我都冇錢買39 買37算

正常3700x已經好夠用

睇X570 bios有冇針對改善Zen+
因為正常新板照顧新U先

唔講都唔知有game送
我第一次送game，次次買親硬件都唔合時

請問有舊硬件有邊度可以回收
唔想掉垃圾桶唔環保

Asus x570用少一半供電箱數，所以涼啲
關唔關事

Package 81W
Core 51W
剩低個30 W用在去邊 ?

我都係

以前買完先送

今次有d 運仔

剛剛收埋outer worlds 條code

唔知今晚有無精神同時間試機

新高登

成十二年前人地都唔收啦

我以為得xbox pass送
gear 5果啲係咪一定要買埋5700xt

冇野了, 原來係同一樣野
你地會揀Borderlands 3 定 Tom Clancy’s Ghost Recon® Breakpoint?

如果你好痛恨epic 就請你redeem 完BL3賣咗佢

Breakpoint 係垃圾

我間代理係VST, SEND完資料比佢話唔係佢代理, 點解會咁 係正都買, 無理由會有問題掛. 個盒張原裝行貨貼紙都係VST

咁神奇？ 去正都問下

再上VST 屌下

C8I + 3600X 破超Ram紀錄

我揀左breakpoint
叫做無野玩先玩佢
反正borderlands 3
到出steam版個時
十成會平幾舊
仲話唔定仲係年度版

3400G抵唔抵玩？下一代有onboard display既U 係咪有排先出？

呢兩隻我會揀ghost recon

唔撚係掛，我都係正都買

VST冇送野？

就係VST先有野送…

何苦

呢隻我玩beta 畫面差到仆街

Review 屌到佢玩法飛起

印象中大部份review 都好低分

上面啲送野我係felton睇返黎

I/O die?

差唔多啦，出年7nm EUV, 2021 5nm

1700啊

出年頭出7nm APU

咁巴打你換左未？我上vst 個網check sn#又真係無記錄睇怕要番正都問下

知唔知會唔會轉socket?

不會 仲係am4

咁咪uncore囉

最高畫質都好模糊下
有啲懷疑自己用緊最低畫質
但都好過用epic玩borderlands 3
反正borderlands無dlc就好快玩嫌
如果有得揀the outer worlds我都想揀

屌
原來the outer worlds都係epic
原來全部都係屎
揀 屎（俯視圖）logo隻垃圾驚已經係最好

你可以redeem 完賣出去嘛

giga x570 master無端端主bios死左入唔到
debug light卡在係ram到
clear 完cmos都冇用，但係副bios又行到

main bios flash 唔到？

主bios用1003abba行左兩星期左右，係突然唔得，error code停左係07，但手冊冇講點解

個code可能係D7
No Console Input Devices are found即係點？

Google Search

我今日無極限呀！

應該差不多到左人手超極限頻率水平了

點樣開個single core mode㗎？

amd bios 不支持呢個mode
佢果個全核來

岩岩登記左, 等佢覆
會唔會你入錯資料
最大機會你入錯個CODE
你係咪入SN?

佢係問R20點開, 點會唔得
係左上FILE入面, 有得揀
就算係問CPU都可以用RYZEN MASTER啦

我解左壓縮檔 直接開

我果個安裝版黎
係MS STORE度裝

有冇試管理員Mode

左上角file

入面有得再click advanced benchmarking

HWBOT 3900X 最高分係8334

我估佢落LN2

咁我用AIO做到佢94.2% 算係咁

AGESA 1.0.0.4 Patch B
開機時間都 improve 埋
MSI X570 有得試

Samsung M die 2 x 32 (新Ram die)

慘 係時候拎去換過塊了

最後我拆左粒u出來，用q flash+重裝bios先救到主bios
唔知係板定bios有bug
同埋想問下有冇人知q flash+可唔可以唔拆u淨拆ram

唔識賣
仲有個xbox game pass 3個月末用
有無人有興趣？

呢個pass 反而唔值錢

你想賣幾錢？

無賣過野
當原價打七折
如果80有冇人要？

giga 好似冇呢個功能
asus 可以拆U 都升到bios

x570 Master有拆u升bios功能
尋日就係得呢個方法先救到
我反而想知係可唔可以連住cpu，拆左ram當冇u咁升
如果再來多次又要拆u好煩

btw，我係悠二到砌，怕煩加左10蚊換走水泥膏
但係尋日最後都係自己拆多次，重上貓頭鷹h1，結果仲好過悠二搽果d
燒機待機都冇咁熱

h1

支野2年前買落，借埋比人唧左好多次都未用完，50蚊抵玩
不過下次想搵下有冇h2，聽聞仲勁d

未試過 等我出問題再答你

giga當然有

google過淨係見master 有呢個問題
extreme應該冇d咁既機會

我都用緊 master 表示

睇落似硬件bug，因住炒車
reddit個po舊bios，我用F7b都出事

不會是硬件bug

可能係 giga dual bios setting 出 bug

唔敢肯定，我尋晚手動set single bios用main bios都係入唔到
clear cmos又唔得
error code卡住係07，debug燈係ram到
依家fix到就算數，再來就去搵油二搞

1004bios仲有 ccd & io voltage setting

trx40出未

11月5日

5500XT到底幾時先出

係出2070super同Amd abba下 3600係咪夠哂做有突
唔洗食煙頭既9700k或再上用36/3700x

自己由得佢跳頻

係

嘩 秒回

扮工中

識玩 係咁打字好認真扮工
出450版夠啦 邊塊好 msi max?

asus tuf pro gaming
msi mortar max

望下先

望落msi好似好小小 只係貴多幾十

一樣用giga master 冇事

一定係間屋問題

換左間屋佢

msi mortar max

msi 唔洗up bios就開到機

都好似係
有咩牛介紹

咩watt數？

2070super 750好似夠有突

真係唔知部機冇野事
乜都唔set去打機，明明唔熱都好快斷電再reboot
一開ryzen master手動降壓就穩到仆街

650夠

cooler?

3700x stock cooler
但係明明幾個軟件都話唔過80度都斷電

有介紹？

去硬件台

Sorry

你試reset bios 直接人手固定cpu clock

聽日試下

GF1 買買買

要等幾耐呀？

暫時 Beta

Gigabyte 連beta都未有

AsRock有, 但我唔敢用係我塊版
AMD好似麻煩野多D, 一陣上左BETA有事
唔想又拆又盛

Beta不要上
呢個就算係intel 都會一樣

其實正式版都唔見得好幾多
我塊x570 extreme4 上左最新的話，倍頻會跌左

呢個睇asrock bios咩setting了
每間板廠不同玩法

啱啱瞓醒，想知 3900x 個價正常返未？

ps. 粒 2700x 開始縮縮哋，4.1ghz+ 打機會 freeze，而家行緊 pbo (上網 4.05ghz、打機 3.8ghz）

正常返 但要有貨

咁你入咗未

粒3700x已經裝左機
3800x依家先黎做369.99

入左3800X

美馬$530

上面有人講買顯示卡送 xbox game pass，我想講個 pass 係玩到 The Outer Worlds 比想像中有用
本身佢話送嚟玩 Gears 5 我以為淨係得一隻 game，但其實應該係成個 xbox game pass 入面啲 game 都可以裝

但個pass 限時三個月

$39 一個月喎

其實普通打下機 玩total war 三國
用r5 3600+2080 super好
定r7 3700x + 2070 super好

頭三個月 free
最多三個月後 cut

3個月玩得完outer worlds?

你都有道理 同埋始終咁樣買隻 game 唔算屬於自己 要不停續會

你開好多人場fps 都係2080s=2070s
反而你開少人場，fps2080s>2070s
total war 係食u，r7 3700x is better

咁可能我分開換 而家用緊1060
今日去換左3700x +板同ram先
如果$2k內買x570 巴打有冇介紹

有冇品牌信仰？

冇 乜牌子都得

Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX / WIFI ATX
ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX / (WI-FI) ATX
ASUS PRIME X570-PRO ATX

唔好買GIGA 買ASROCK

asrock

咁睇黎asus係最好？

睇你需要

就asus啦
趁我仲衝動想換野
拿拿林出去買

Asrock Aqua

999USD Warning

可遠觀而不可褻玩

No money No talk

想請教5700xt仲有無bug？之前mon post見有黑mon reboot之類嘅bug搞到1516

跟住～出事

太極個樣

冇咩大問題了

Thx
咁我唔揀2060s了

記住drive唔好up最新版

巴打，咁邊個版本最穩定？

問j巴

試住19.9.2
唔係最新果個都可以(eg fix 咗LOL嗰啲bug )

想問下而家係唔係個個牌子Display card背面螺絲都有貼紙
爛咗就冇保養

giga 好似冇呢件事

咁未可以轉散熱膏都有保

我睇呢條link review 冇果個貼紙

比錯link

Thx bro

上網睇HIS好似都冇
仲3k唔駛

公版嚟
除非上水啦拎嚟否則唔列入考慮

最後買左
3700x
Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
Adata xpg d10 16x2

起碼冇公版咁熱

Zen2 IMC 可以XMP 5200mhz Ram
底板只係用MSI X570 UNIFY

想知今時今日 x570 咩板係最好選擇，giga master 仲有冇伏

不要買giga 會引致用戶出現搬屋情況

你自己都未搬屋啦

做咩事

秒殺

口裡說不

我又冇壞冇事

想問下咁多位巴打會唔會入左sleep mode 之後要開返部機果時會著1秒之後就熄機?
spec:
3700x (1.35v @4.2GHz)
giga x570 elite (bios f5b)
team delta rgb 16x2 @3000Mhz cl 16 (超上3200)
火牛:antec ne650g 80+ gold
gtx1060 6GB G1gaming
win10 @1903

調整下電源plan 有得set 的

jack巴打有咩睇法?

Google search

有呀,上左reddit 睇過下,試埋都唔work ,所以上黎睇下有冇巴打都有咁既問題

有冇品牌信仰？例如: bios

仲有有冇特別要求 多m.2 ？ 要多io?

無試過，反而試過連續兩日無閂機閂game由佢sleep mode之後開返就藍mon咗一次

幾時可以叫5nm春

5nm 等2年啊

Adata xpg d10
做咩唔買adata d60g

7nm已經先j 咗一陣

你叫team blue 情何以堪？

利申：雙修

3代Ryzen 剪片正呀
家陣notebook 用煙條i3 6代
desktop 3700x
唔知intel 係咪打算永續+本法，同埋抄AMd加cores 加thread
#:[/member][/s]o)#lm2

14 nm+++++++++

就出個代i3 4C 8T =I7 7700K

Notebook 用緊8代i9，打機真係無撚敵

Laptop 仲係intel 的世界， AMD 無粒見得人

我粒3900x 除咗數格仔暫時無嘢用得著

PBO夠

而家amd oem先有少少恢復 未必咁快
Zen+ 出左u系列 打穩陣D

我原本都係用x62

但因為頂機箱最後用咗H115i RGB Platinum

放入ITX箱都夠壓3900X

持觀望態度睇緊粒3750X係咪laptop U

amd driver唔裝radeon setting
屌你老尾裝果個死人setting行default都炒機

105W 點會係laptop u

咁好尷尬喎上面有3800X，又有3700X係下面

U尾先nb u

其實amd stock cooler係咪連pbo xmp都壓唔到

其實玩緊3600 + x570
要黎上下網同打football manager
係咪換左粒3700會feel 唔到有咩改變？

壓到
pbo 跟據溫度超幾多

依家fps 幾多?

老實講唔會太大改變因為你家陣用途好難受惠埋多咗個兩核

Wraith Stealth係咪壓唔到1700 ? 1700 配 Wraith Stealth行 P95 最高80幾度 ( 行Default無超 ) .

laptop u 正常用 15/25/35/45/65 呢5個watt 數

你有冇ddu乾淨先安裝？

有
反正佢係咁炒
裝黎做乜鳩

有可能你抽中壞卡

膠爸

點樣先叫壞
唔裝setting 又冇事

5700xt買藍寶定giga好？
邊到買最平

性能藍寶
性價比giga
支持悠二支持同路人

我比人水左買geil Evo x II 3600c16 Ryzen ver.

問悠二啦

我都無乜用過張咭

唔要你放俾我啦

3900x 用到3950x出就掉咗佢

砌定部機先

我為左插好插滿，走去佢佢水第二次
係買貴$400咁解

重點我想問AMD送game，大家有冇收過登記確認？
定係佢直接比code你，要等幾耐？

無check ar
我打fm純粹想load快啲

咁我keep住撚一輪先

我上星期登記完仲係咩都收唔到

網上有比較，好似差幾個%最多

冇聲冇氣咁，email都唔出一個

剛買CpU 有登記link嗎？

睇你gpu咩廠而上咩網架喎

隔一個月 有得download 效能既CPU 去邊度搵

要問代理

你粒U 邊間代理？

我VSTECS 條link喺Facebook

但我唔會搞囉

手動超就算

邊間代理？

我粒3900x係VSTECS 的

成個流程係

1. 打上代理同佢講搵唔到link, 叫佢email 俾我

2. 登記 （提供sn 同jnvoice)

3. 三個工作天佢email 返條code

4. 裝個認證software,檢查你部機，跟住 redeem game code

5. 等AMD 俾個game code 你去windows store / epic redeem 隻game/ pass

我喺悠二度買咗3600 c17

但好似c16 再optimal d

同你一樣，都係果條link
vst

我做到第二步
唔見佢有terms要等幾耐

我上星期二登記

上星期三補咗資料（因為影錯咗個code)

上星期四就收到game code

我都係行XMP
cl16/17應該分別不大
本身想買adata 3600c17，夠平嘛

我email 問過佢

佢話大概2-3工作天

謝巴打

msi買B450版送mon hun
不如買多塊平嘅算

xmp分別唔大

有心郁想試cl14
但一來懶test
二來怕長加電會縮

睇Ram體質啊 3600c17不一定能改行3200c14

oc c14都要睇塊板性能，冇心超買c17夠

using Samsung b-die 3600c16
that should be ok

in ASRock I trust

seed？留塊喺度後備都抵

我目標係oc 3600c14

行2x8?

4x8
睇左Ryzen calculator, 懶去試

唔浪費時間
唔裝都炒就拎去rma

人手自己調整正D

我塊b350 仲行緊4*8 3200c16

d80 3600c17 bdie

冇左以前超頻嘅熱誠
特別而家AMD超完唔一定好左，更卻步

我諗3700x + x570 會比較好掛
4x8 3600c14不是夢
但我懶

window自動裝都炒 直接rma了
之前就係有張壞既vega56出現類似現象

有冇測下fclk freq 上限

乜L都冇試，睇左好多review唔同測試，比較
個增長都係極有限

想問下巴打們ryzen 3800x default setting idle temp. 50零度正唔正常?
而家見佢idle 時不時都自刀上到4.3ghz, 搞到粒u 好鬼熱
睇下youtube 都成60幾度, 唔知點搞
Spec:
Asus B350m-tuf
Stock cooler (wraith prism)
Bios version 5220
換過thermal paste

係咪pbo boost?

試過disable 冇乜分別

有冇disable core performance boost?

呢個未試過, 番去試下
唔該巴打

如果要RMA就開post 鞭悠二

好慘

我對你唔住

SET CPU volt -> offset = -0.05

呢個都會試下
唔該巴打
Btw 啱啱醒起換u 時剩係update 咗bios 冇update chipset driver
會唔會關事

有影響

有時真係心癮大於一切

正常，idle太高頻
我粒3700x配nh-u12s都覺得熱到我配多把風扇

閒置30幾度

我見人地減電個PB2會ALL CORE減頻
電壓好敏感

我買多對16GB RAM咪係囉, 只係為左插好插滿
驚第時想要果陣配唔返

DDR4 冇咁快

radeon vii $3899再送埋psu

Samsung A Die（2X32) 配合Asus Rog Strix X570E 可以上3800C18 1.35v

有無用5700xt玩The Outer Worlds嘅巴打？
間中有crash，尤其係開menu時

你用緊咩版本driver?

我x570i 插左2x16gb...
根本用唔哂

剪片就知

壞了 要RMA

我剩係要黎上網同打少少機

所有ryzen 三代 都係好hi熱

到用果陣冇就..

試咗disable core performance boost 就冇自己成日超頻
Idel temp. 落番去穩定4x度

2*8夠啦，你唔夠之後都可以再加

裝360水冷

tt

X72 H150i

TSMC and GlobalFoundries Dismiss All Patent Lawsuits, Announce 10-Year Cross-License

緊係自組水 btw 我個隻TT ok啦

tt冇保

你指全機保？ 咁買CM

CM都無全機保

cm

唔係話有咩

其實邊間會全機保

Corsair, NZXT
仲有冇？

都係架 唔夠舊時硬件咁超完真係有大增長
所以我都係由3200 cl16 18181838超到 3600 cl 1619191938s算 唔再摸上去
3700x 4.2

等埋呢路配件到就可以開波了

我RAM 超唔超已經冇咩分別

講咗幾多個月

你超Cpu?

對家張1660 super 一公佈就賣得
A記張rx5500 係咪要除夕先賣街

5700xt都要成個月之後先有非公版

amd 對上仲會唔會出？

會，似乎有啲專利定產品登記已經透露咗
順帶一提老黃又要準備出30xx系列

我手動超 CPU + RAM

買唔到料咁上下啦

PBO idle 溫度
P 唔 PBO 唔關事

X570 即刻跛有 1.0.0.4 BETA 玩

BETA

原廠風扇啲散熱膏係咪一定要換走？

第時要拆記得先預熱就唔使

Gigabyte Documents Reveal Four TRX40 Motherboards for Next-Gen Threadripper

你登記咗幾耐先有xbox pass code?
我上星期頭登記完到而家都咩都冇

btw點解enable咗pbo 3600既core speed都係得3.5ghz

core performance boost disable?

睇哂ai tweaker都唔見呢個既
asus tuf底板

係咪oc tuner,一開咗即刻有3950mhz

想問吓如果mb用緊Asus b450f
cpu 2600換3700x有冇咩問題

冇

好，唔該巴打

即刻有架喎

你係邊間登記
我用藍寶石rx570上felton登記，連收到登記email都冇

我頭先直頭打電話去，覆我漏左

用giga x570 aorus elite+adata d10 3200 16x2
一開佢個xmp超到上3200就會用用下hang機
唔用就乜事都冇
係咪要換ram

跑下Runmemtest Pro

留名 1001

好 試下先
要run成2個鐘

RunMemtestPro 4.1/4.2 記憶體測試軟體

3200c16 300%

300%係咩黎

即係等佢Run到300%先停？

yes
你要自己set
一開始佢最多可以跑100%

原來有 4.2 版 , THANKS

GIGA MB CAN NOT USE

頂

話說1650同RX570相比既話係咪冇乜分別
幫朋友砌，想打劫佢家陣送緊好game code

570勁啲

咁問題都唔會好大嘞
game code 袋袋平安

1650唔洗俾電

跑左成100%都冇事
但有時用用下又會hang機重開 好奇怪

你用咩bios?

更到最新喇
AGESA 1.0.0.3 ABBA

唔知關唔關隻火牛事
HX650w由2500k個年用到而家

轉abb
abba係伏

abba係 BETA 嚟

你有冇更chipset driver

係咪上返技嘉個網down返最新個chipset driver就得？

係amd官網搵
直接打amd chipset driver

留名學野